# Социальные преимущества
На старте любое социальное преимущество можно взять максимум на 2 точки.
По ходу игры их нельзя прокачивать за опыт,
но при должном стечении обстоятельств их можно увеличить или уменьшить.
Например, если король даровал вам титул, вы его получаете.
И, наоборот, если ваш титул отозвали, вы его теряете.
Служа своему богу, вы увеличиваете божественное покровительство.
А запугивая сильных мира сего, повышаете свою грозность.

Социальные преимущества делятся на 4 подгруппы:
 - **Богатство:** Бывает от 0 до 4, где 0 - нищий, полное отсутствие денег, а 4 - богатый, обеспеченый персонаж, может позволить себе лучшие вещи.
 - **Впечатление:** Бывает 3-х видов -- *Грозность*, *Порядочность* и *Эксцентричность*.
 - **Соц-статус:** Бывает 3-х видов -- *Титул*, *Должность* и *Известность*.
 - **Покровительство:** Бывает 3-х видов -- *Мистическое*, *Личностное* и *Соц-группы*.

P.S.
Теперь понимаете, почему Троица?)

## Богатство
Богатство -- это источники стабильного дохода или заработка персонажа,
например -- аренда комнат, наркобизнес, игра на бирже или даже охота за головами.

Богатство выступает преимуществом при торгах, денежном договоре,
подкупе стражи или в любом другом действии, где деньги решают.
На старте можно взять не выше 2-го.

Богатство, как и покровительство, обладает системой расходуемых и восстанавливаемых зарядов,
которые, однако, **восстанавлиаются в начале партии**.
Чтобы использовать Богатство, надо потратить один из таких зарядов.
Когда их число опустится до 0, можно использовать <<нулевой>> заряд,
а именно сжечь один уровень Богатства.
Кроме того, такое сжигание восстановит оставшиеся заряды.

Повышение уровня Богатства -- не самая тривиальная задача.
Это требует получения действительно реального источника *дохода*,
а не разовой, пусть и крупной, суммы.

Получение разового дохода восстанавливает некоторое количество зарядов,
разовое получение *действительно* крупной суммы может либо быть записано в инвентарь,
либо временно увеличить число зарядов сверх лимита. 

## Впечатление
Это впечатление, которое производит ваш персонаж при встрече с другими неписями,
то, каким вас считают в обществе, ваша внешняя маска.
Не обязательно, чтобы ваш персонаж действительно обладал им -- он должен лишь так выглядеть.

Бывает трех видов:
 - **Грозность**.
   Все, кто взглянет на вашего персонажа, поймут -- с ним шутки плохи.
   Ледяной взгляд, квадратная челюсть, шрамированное лицо,
   поведение или лексикон намекают всем, что от вас можно ждать только неприятностей.
   Является преимуществом при бросках на *Запугивание* или, но не всегда, *Лидерства*.
   Также на вас реже наезжает гопота (но когда наезжает, можно быть уверенным -- они совсем отбитые).
 - **Порядочность**.
   Вам доверяют.
   Милые щечки, добрый взгляд или вязанный свитер -- все это намекает,
   что ваш персонаж не может причинить вреда кому-либо.
   Вам иногда могут оказать непрошенную услугу, хотя чаще вас просто не воспринимают всерьез.
   Хотя это имеет свои преимущества -- это очень сильно помогает в *Обмане* или, но не всегда, *Манипуляции*.
 - **Эксцентричность**.
   Вы отбитый.
   Часто делаете странные, иногда опасные действия без какой-либо на то причины.
   Никто не понимает, почему вы себя так ведете.
   Логикой вас не взять.
   Ближний бой пистолетом и метание алебард -- это про вас.
   Так как персонажи не понимают, как им стоит себя вести в вашем присутствии,
   их проще прочесть -- помогает в *Проницательности* или, но не всегда, *Внешности*.

## Соц-статус
Это статус, занимаемый вашим персонажем в окружающем мире.

Бывает трех видов:
 - **Титул**.
   Вашему персонажу повезло родится в знатной семье,
   или же кровью и потом получить себе этот статус.
   Титулованных особ пропускают вперед, они представляют не только себя, но и свою семью.
   Это дает огромные преимущества, ибо вы принадлежите элите общества,
   но при этом накладывает ограничения на действия, которые может совершать персонаж.
   Немногие поймут аристократа-ворюгу.
   Титул можно добавлять в большинство заявок,
   в котором вы используете социальное доминирование простолюдин,
   или же при любом общении с аристократией.
   Примеры титулов: Барон -- это 2 точки, Граф -- 3 точки, Герцог -- 4 точки.
 - **Должность**.
   Ваш персонаж является дипломированным специалистом в определенной области,
   например военный, пекарь или бард.
   Должность мага необходима для *Высшей магии*.
   Рыцарская должность выступала в качестве титула в некоторых средневековых странах.
   Должность можно добавлять в заявки, связанные с вашей профессиональной деятельностью,
   или же при общении с неписями с подобными должностями.
 - **Известность**.
   Ваш персонаж является известным за определенное деяние, или за какой-то подвиг,
   или же просто известен как личность.
   От <<убил дракона>> до <<перепил четырех дварфов подряд>>.
   Известность можно добавлять в заявки, связанные с тем,
   за что вы известны, или же при общении с подобными.

## Покровительство
У вас есть влиятельный покровитель.
Им может быть как одна конкретная личность, так и целая община.
Покровитель может оказывать вам разные услуги, но будет требовать многого взамен.
Любое покровительство обладает *зарядами*, которые можно тратить на получение услуг или вещей от покровителя.
Для их восстановления необходимо принести в дар драгоценную вещь, или же оказать равную по важности услугу.

Бывает трех видов:
 - **Мистическое**.
   Вам покровительствуют различные силы за гранью обыденного мира.
   Будь то божество, дух или даже демон, вы -- его посланец на этой земле, и несете его волю в мир.
   Мистическое покровительство необходимо для *Молитв*.
   Последователи того же мистического существа будут вам благосклонны и никогда не оставят в беде.
 - **Личностное**.
   Вы -- чей-то любимчик, вам благоволит обладающая определенной властью личность.
   Будь то генерал армии, владелец борделя или даже король страны --
   вы всегда можете обратиться к нему за помощью.
 - **Соц-группы**.
   Вас знает определенная группировка, членом которой вы не являетесь.
   Например, являясь торговцем оружием, вам могут благоволить наемники.
   У соответствующей соц-группы вы всегда сможете найти убежище, или запросить помощь.
